<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<title>C'era una volta il cinema: I miei film, la mia vita</title>
<author>Sergio Leone</author>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<publisher>Bompiani</publisher>
<pubPlace>Milano</pubPlace>
<date when="2018">2018</date>
<idno type="ISBN">9788842825286</idno>
<availability>
<p>© Bompiani, 2018. Tutti i diritti riservati.</p>
</availability>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<bibl>
<title level="m">C'era una volta il cinema: I miei film, la mia vita</title>
<author>Sergio Leone</author>
<editor>Gian Luca Farinelli</editor>
<pubPlace>Milano</pubPlace>
<publisher>Bompiani</publisher>
<date when="2018">2018</date>
<extent>272 p.</extent>
<idno type="ISBN">9788842825286</idno>
</bibl>
</sourceDesc>
</fileDesc>
</teiHeader>
<text>
<body>
<div type="descrizione" n="1">
<head>Sinossi</head>
<p xml:lang="it"> C’era una volta il cinema – frutto di quindici anni di dialogo ininterrotto con Noël Simsolo tra Parigi, Cannes e Roma – è il testo cui Leone ha affidato il racconto della propria vita e di tutti i film che ha girato. I fotogrammi dei suoi ricordi portano impressi il cappello di Clint Eastwood e la barba mal rasata di Gian Maria Volonté, le melodie di Ennio Morricone, lo sguardo di Claudia Cardinale e il sorriso offuscato di Robert De Niro, gli incontri con Pier Paolo Pasolini, Klaus Kinski e Orson Welles. Leggere questo memoir-intervista, finora inedito in Italia, è come ritrovare in una vecchia cassetta una voce che si credeva smarrita. Una voce acuta, divertita, ferocemente anticonvenzionale, che fra un aneddoto di vita sul set e una riflessione sul cinema finisce per rivelare i segreti di un regista che ha saputo trasformare gli anni del proibizionismo nel romanzo struggente delle amicizie tradite, delle vendette e degli amori perduti. E che, nell’oblio di una fumeria d’oppio come sulle carrozze di un treno a vapore, ha dipinto l’immagine del tempo mentre fugge via. </p>
</div>
</body>
</text>
</TEI>